.. _verbs-of-movement:

=================================================
Глаголы движения / Glagoli kretanja
=================================================

Глаголы движения на -ЋИ с приставками:

.. csv-table:: 
   :widths: 20, 20, 20, 20
   :delim: ;
   :header: "nesvršene", "несовершенный", "svršene", "совершенный"
   
   ``dolaziti``; приходить, приезжать, доходить, доезжать;``doći``; прийти, приехать, дехать, дойти
   ``polaziti``; отправляться, начинать движение;``poći``; пойти, отправиться
   ``ulaziti``; входить, въезжать, заходить, заезжать;``ući``; войти, въехать, зайти, заехать
   ``izlaziti``; выходить, выезжать;``izaći``; выйти, выехать
   ``odlaziti``; уходить, уезжать;``otići``; уйти, уехать


